\section*{Aufgabe 3.3 Speedup}
\textbf{a)} Um zu erfahren von welcher Verbesserung unsere Anwendung eher profitiert, können wir den zu verbessernden Anteil der Ausführungszeit $t_{A}$ durch den dazugehörigen Beschleunigungsfaktor teilen. Für die Beschleunigung der Gleitpunktoperationen (60\%) erhalten wir in Gleichung \eqref{eq:gp}, dass die Anwendung nun 80\% der ursprünglichen Anwendungszeit benötigt. Für die Verbesserung der Quadratwurzelberechnungen ($60\% \cdot 25\% = 15\%$) in Gleichung \eqref{eq:rt} erhalten wir, dass die Gesamtzeit nur noch 86,875\% beträgt.
\begin{equation}
	\label{eq:gp}
	\frac{60 \%}{1.5}\cdot t_{A} + 40 \% \cdot t_{A} = 80 \% \cdot t_{A}
\end{equation}

\begin{equation}
	\label{eq:rt}
	\frac{15 \%}{8}\cdot t_{A} + 85 \% \cdot t_{A} = 86,875 \% \cdot t_{A}
\end{equation}
Somit ist die Verbesserung aller Gleitpunktoperationen für diese Anwendung vorteilhafter.\newline
\\
\textbf{b)} Zur Berechnung der neuen Zeit, durch die Parallelisierung, teilen wir in Gleichung \eqref{eq:parallel} 90\% der Ausführungszeit durch die Anzahl an Prozessoren.
\begin{equation}
	\label{eq:parallel}
	\frac{90\%}{16}\cdot t_{A}+10\%\cdot t_{A}=15.625\%\cdot t_{A}
\end{equation}
Die neue Ausführungszeit beträgt also nur 15.625\% der ursprünglichen Zeit.\newline
\\
\textbf{c)} Zur Berechnung des benötigten parallelisierbaren Anteil können wir ähnlich wie in der b die Gleichung \eqref{eq:sys2} aufstellen. Mit Hilfe der Gleichung \eqref{eq:sys1} lässt sich dies umformen zu Gleichung \eqref{eq:sys3}.
\begin{align}
	\label{eq:sys1}
	f_{parallel} &=100\% - f_{single}
\end{align}
\begin{align}
	\label{eq:sys2}
	T_{16}&=\frac{f_{parallel}}{16}\cdot T_{1} + f_{single}\cdot T_{1}\\
	      &=\left(\frac{f_{parallel}}{16} +f_{single} \right) \cdot T_{1} \\
	      &=\left(\frac{f_{parallel}}{16} + 100 \% - f_{parallel}\right) \cdot T_{1} \\
	      &=\left[\left(\frac{1}{16} - 1 \right) f_{parallel} + 100 \%\right] \cdot T_{1} \\
	\frac{T_{16}}{T_{1}} &=\left(\frac{1}{16} - 1 \right) f_{parallel} + 100 \%
	\label{eq:sys3}
\end{align}
Nehmen wir nun den Speedup
\begin{align}
	10&=\frac{T_{1}}{T_{16}} \\
	\frac{1}{10} &= \frac{T_{16}}{T_{1}}\\
	\label{eq:speedup}
\end{align}
zur Berechnung hinzu und setzten Gleichung \eqref{eq:sys3} mit \eqref{eq:speedup} gleich, können wir das System wie folgt umformen.
\begin{align}
	\frac{1}{10} &= \frac{T_{16}}{T_{1}}\\
				&= \left(\frac{1}{16} - 1 \right) f_{parallel} + 100 \% \\
	-0,9 &= -\frac{15}{16} \cdot f_{parallel} \\
	f_{parallel} &= 0,96 = 96 \%
	\label{eq:sys4}
\end{align}
Wir erhalten in Gleichung \eqref{eq:sys4}, dass der parallelisierbare Anteil 96\% betragen muss um einen Speedup von 10 zu erreichen.